\hspace{4.5mm}
O projeto Supermercado+ consiste no desenvolvimento de um sistema de supermercado que integra os principais estabelecimentos de cada região, oferecendo funcionalidades como mapa inteligente, leitor de código de barras, consulta de preços, informações nutricionais e compras online.
\\\textbf{Viabilidade Técnica:}
O sistema será desenvolvido como uma aplicação web responsiva, compatível com diferentes navegadores e sistemas operacionais (Windows, Linux e macOS), com possibilidade de futura expansão para dispositivos móveis. A equipe possui conhecimento e experiência para implementar funcionalidades como integração com APIs externas (REST e JMS), autenticação de usuários funcionalidades de pagamento seguro.
\\\textbf{Viabilidade Econômica:}
O investimento necessário para o desenvolvimento inclui custos com mão de obra, infraestrutura de servidores e ferramentas de desenvolvimento. Considerando o potencial de uso do sistema por grandes redes de supermercados e usuários finais, espera-se que o retorno sobre investimento seja satisfatório, reduzindo custos operacionais para os estabelecimentos e aumentando a comodidade dos consumidores.
\\\textbf{Viabilidade Operacional:}
O Sistema atende à demanda de consumidores e estabelecimentos de forma prática, moderna e eficiente. A interface simples e intuitiva garante fácil navegação, enquanto funcionalidades como o mapa inteligente e o scanner de códigos proporcionam agilidade no processo de compra. A escalabilidade do sistema permite suportar grandes volumes de usuários, incluindo picos sazonais como Black Friday e promoções de feriados.
\\\textbf{Viabilidade Legal e Regulamentar:}
O sistema seguirá normas de proteção de dados, garantindo a confidencialidade das informações do usuário por meio de autenticação e backups regulares. Todos os processos de pagamento e armazenamento de dados estarão em conformidade com os termos de confiabilidade estabelecidos pelo cliente.